---
title: "Movimento Browniano em um Computador Quântico"
subtitle: "Intuição para estatísticos"
author: "José Vítor Barreto Porfírio 190089971"
date: "07 april 2025"
date-format: "DD MMMM YYYY" 
lang: pt
execute:
  echo: false
format: 
  revealjs:
    theme: dark
    footer: '[GitHub](https://github.com/Voz-bonita/QuantumStochasticProcess)'
    self-contained: true
logo: images/UnB_Logo.png
css: styles.css
---

## {transition="fade"}

\newcommand{\ket}[1]{|#1\rangle}
\newcommand{\bra}[1]{\langle#1|}
\newcommand{\braket}[2]{\langle#1|#2\rangle}

<center>
<h3>Computação Clássica</h3>
<h4>Bits de informação</h4>

$$0 \qquad 1$$

</center>

::: {.fragment .fade-in}

<center>
<h3>Computação Quântica</h3>
<h4>Qubits de informação</h4>

$$\ket{0} \qquad \ket{1}$$

</center>

:::

## {transition="fade"}

<center>
<h3>Computação Clássica</h3>
<h4>Bits de informação</h4>

$$0 \qquad 1$$

</center>

<center>
<h3>Computação Quântica</h3>
<h4>Qubits de informação</h4>

$$\alpha\ket{0} + \beta\ket{1}$$

::: {.fragment .fade-in}

Base computacional padrão

:::

</center>

## {transition="fade"}

<center>
<h3>Notação de Dirac</h3>
</center>

$$\ket{x} \text{ se lê ket x}$$
$$\bra{x} \text{ se lê bra x}$$
$$\braket{x}{y} \text{ se lê bra x ket y}$$


## {transition="fade"}

$$\ket{0} = \begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix}\qquad\ket{1} = \begin{bmatrix}0\\1\end{bmatrix}$$

::: {.fragment .fade-in}

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix} \class{invisible-text}{= \alpha\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} + \beta\begin{bmatrix}0\\1\end{bmatrix}}$$

:::

## {transition="fade"}

$$\ket{0} = \begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix}\qquad\ket{1} = \begin{bmatrix}0\\1\end{bmatrix}$$

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix} = \alpha\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} + \beta\begin{bmatrix}0\\1\end{bmatrix}$$

## {transition="fade"}

$$\ket{0} = \begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix}\qquad\ket{1} = \begin{bmatrix}0\\1\end{bmatrix}$$

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix} = \alpha\ket{0} + \beta\ket{1}$$

::: {.fragment .fade-in}

$$\alpha, \beta \in \mathbb{C}$$
$$|\alpha|^2 + |\beta|^2 = 1$$

:::

## 

$$z = a + ib$$

::: {.fragment .fade-in}

$$|z| = \sqrt{a^2 + b^2} \in \mathbb{R}$$

:::

::: {.fragment .fade-in}

$$\bar{z} = a - ib$$

:::

::: {.fragment .fade-in}

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix}$$

$$\bra{\psi} = \begin{bmatrix}\bar{\alpha}&\bar{\beta}\end{bmatrix} = \ket{\psi}^{\dagger}$$

:::

##

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix}$$

$$P(\psi = x) = \begin{cases}|\alpha|^2,& \text{ se } x = 0\\|\beta|^2,& \text{ se } x = 1\end{cases}$$

##

$$\ket{\psi} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix}$$

$$P(\psi = x) = \begin{cases}|\alpha|^2,& \text{ se } x = 0\\1-|\alpha|^2,& \text{ se } x = 1\end{cases}$$

::: {.fragment .fade-in}

<center>
Regra de Born
</center>

:::

##

$$\class{invisible-text}{U}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} \class{invisible-text}{=} \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix}$$

##

$$\mathbb{U}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\alpha\\\beta\end{bmatrix}$$

::: {.fragment .fade-in}

$$\mathbb{U}\mathbb{U}^\dagger = \mathbb{I}$$

$$\mathbb{U}^\dagger\mathbb{U} = \mathbb{I}$$

:::

## 

$$\psi \sim Bernoulli(p)$$

$$\mathbb{U}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$

::: {.fragment .fade-in}

$$\begin{bmatrix}\alpha_1&\alpha_2\\\alpha_3&\alpha_4\end{bmatrix}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$

:::

## 

$$\psi \sim Bernoulli(p)$$

$$\mathbb{U}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$

$$\begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}&\alpha_2\\\sqrt{p}&\alpha_4\end{bmatrix}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$

::: {.fragment .fade-in}

$$\mathbb{U}\mathbb{U}^\dagger = \mathbb{I}$$

$$\mathbb{U}^\dagger\mathbb{U} = \mathbb{I}$$

:::

## 

$$\psi \sim Bernoulli(p)$$

$$\mathbb{U}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$

$$\begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}&-\sqrt{p}\\\sqrt{p}&\sqrt{1 - p}\end{bmatrix}\begin{bmatrix}1\\0\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}\sqrt{1 - p}\\\sqrt{p}\end{bmatrix}$$


$$\mathbb{U}\mathbb{U}^\dagger = \mathbb{I}$$

$$\mathbb{U}^\dagger\mathbb{U} = \mathbb{I}$$
